\def \spVerfassBzwHrsg {skalabyrinth}  % (falls Anthologie, schreibe (Hrsg.) dahinter)

\def \spAbweichenderVerfassHrsgNameFuerImpressum {Maren Jonasz Kaluza}  % normalerweise leer

\def \spAnschriftVerfassHrsg {Maren Jonasz Kaluza\\
Hofer Straße 19\\
04317 Leipzig}  % darf nur dann weggelassen werden, wenn Du einen Distributor nutzt, der für Dein Buch auch als Verlag auftritt.

\def \spHerstellungBzwDruckerei {}

\def \spSchmutztitelRueckseiteUntenTitel {Der Schreibfisch}  % hier nur die Überschrift

\def \spLektorat {}  % dies und folgende Felder dürfen leer sein

\def \spKorrektorat {}

\def \spSensitivityReading {Britta Redweik}  % Infos zur Bedeutung: https://www.fluter.de/sensitivity-reader-deutschland

\def \spFreitextA {Sensitivity Beratung: Katherina Ushachov}  % optionale Textzeile ohne Titel

\def \spCoverDesign {skalabyrinth}

\def \spIllustrationen {skalabyrinth} 

\def \spBuchsatz {skalabyrinth}

\def \spDieISBN {}  % Darf leer sein, wenn ISBN auf Buchrückseite genannt ist.

\def \spDerBuchtitel {Wenn es nicht passiert}  % darf nicht leer sein

\def \spDerUntertitel {}  % darf leer sein, kann Reihe und Nr. nennen: Blaue Blütenlesen – Band I

\def \spDieWidmung {Ich bin eigentlich nicht so der Widmungs-Typ. Aber in diesem Fall schreibe ich
	das wohl mit vielen Gedanken an und für Britta Redweik
	und erwähne das dann mal hier. Sie schreibt
häufiger Dinge wie ›Es sollte ein Buch geben mit diesem und jenem Setup!‹, und ich
denke so oft dabei: ›Ja, ja, genau! Sollte es!‹. Und dieses Buch ist 1
Resultat von ›Ich übernehme das mal!‹.

\SzenentrennerLeer

In diesem Sinne: Es ist für alle, die es haben möchten, aber insbesondere
auch mit vielen Gedanken an dich, Britta.}  % darf leer sein

%%%   Bestimme, was SPBuchsatz bei den Stellen tun soll,
%         wo du  "\Szenentrenner"  eingetragen hast.
%         
%         Kreuze eine der drei Optionen an:
%
\def \spSzenentrennerIstLeer {}    % eine einzelne Leerzeile als Szenentrenner einsetzen
\def \spSzenentrennerIstText {}    % den in \spSzenentrennerText{} eingetragenen Text verwenden
\def \spSzenentrennerIstBild {x}    % das in \spSzenentrennerBildDatei{} angegebene Bild anzeigen


\def \spSchmutztitelRueckseiteObenText {Die Idee dieser Romanze baut auf einer Beobachtung auf (nicht nur meine, siehe Widmung): Queere Romanzen mit Charakteren auf dem asexuellen Spektrum highlighten zusätzlich oft noch eine andere Queerness in der romantischen Beziehung, etwa manchmal Transsein oder oft Homoromantik. Wie in der oft fälschlich als Gegensatz zu queer verwendeten Bezeichnung cishet steckt auch in diesem Phänomen (wahrscheinlich unbeabsichtigt) die Botschaft: Asexuell zu sein ist nicht queer genug.

Daher habe ich diese queere cis hetero Romanze geschrieben. Sie featuret zwei Hauptcharaktere auf dem asexuellen Spektrum, wohlfühlsame Autismus-Repräsentation und ein utopisches Worldbuilding. Sie ist in dem SolarPunk-Universum angesiedelt, in dem auch die Myrie-Zange-Reihe spielt. Vorkenntnisse sind nicht notwendig.}

\def \spSchmutztitelRueckseiteUntenText {skalabyrinth engagiert sich in sainer Freizeit für Feminismus, Barrierefreiheit, Akzeptanz und
beschäftigt sich intensiv mit verschiedenen Formen von Diskriminierung. Dieses Buch basiert auf Erkenntnissen aus der Beschäftigung
mit diesen Themen, aber spiegelt auch (leider und zum Glück) viele eigene Erfahrungen wider.}


\def \spCopyrightJahr {2021}  % darf nicht leer sein

\def \spKopfDesImpressums {Bibliografische Information der Deutschen Nationalbibliothek:\\
Die Deutsche Nationalbibliothek wird vielleicht einst diese Publikation\\
in der Deutschen Nationalbibliografie verzeichnen; detaillierte bibliografische\\
Daten sind online unter https://www.karlabyrinth.org abrufbar.}
%%%  Text für \SzenentrennerText:
%
%  entweder drei elegante Fünffach-Sternchen:
%  
%\def \spSzenentrennerText {\eleganteSterne}  % wird zentriert, darüber und darunter eine Leerzeile
\def \spSzenentrennerText {\Leerzeile\hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{5}}}\grau{\Ornament{6}}\hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{9}}}\grau{\Ornament{8}}\hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{5}}}}


%
%  oder eines der besonderen Ornamente:
%
%\def \spSzenentrennerText {\sehrgross\Ornament{45}}
%
%  oder mehrere Ornamente malerisch kombiniert und behutsam vertikal justiert:
%
%\def \spSzenentrennerText {\Leerzeile\hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{32}}} {\groesser\hochrueckenImTitel{0.175}{\Ornament{12}}} \hochrueckenImTitel{0.075}{\grau{\Ornament{60}}}}


%%%   Es folgen drei Variablen (Abstand, Breite und Grafik) für \SzenentrennerBild.
%
%         Die im Ordner Images\ gespeicherte Beispielgrafik ist 1800 x 226 Pixel groß.
%         Die Grafik erstellte ich selber und gebe sie zur lizenzkostenfreien Nutzung frei:
%
%         Du darfst sie verwenden und/oder als Vorlage für eigene Grafik nehmen.  :)
%         
%         Falls Du eine eigene Grafik erstellen möchtest, beachte bitte:
%
%          1. Gestalte die Grafik in exakt 1200 dpi Auflösung.
%
%         2. Besonderes Dateiformat:
%             Es dürfen keine Grauwerte sein, sondern muss
%             ein echtes (1-bittiges) S/W-Bild sein, so wie die Beispielgrafik:
%
%                       "PNG image data, 1800 x 226, 1-bit colormap, non-interlaced"
%
%         Die Größe 1800 x 226 passt ideal für die folgenden Werte:
%
%                       \spDieSchriftgroesse {10.6667pt}
%                       \spDerZeilenabstand {1.15}
%                       \spSzenentrennerBildAbstand {0.49}
%                       \spSzenentrennerBildBreite {1.5in}   % Das sind 1.5 Zoll
%
%         Falls Du andere Seitehöhe (oder Schriftgröße, Zeilenabstand) verwendest,
%         passe bitte folgende Variable für oberen/unteren Abstand entsprechend an,
%         indem Du dort einen exakten Wert einträgst, den Du experimentell ermittelst.
%         (z.B. könntest Du 0.485 schreiben):

\def \spSzenentrennerBildAbstand {0.49}  % Der Wert 0.5 wäre eine halbe Leerzeile, darf nicht leer sein, aber Wert 0 wäre erlaubt.

\def \spSzenentrennerBildBreite {2.5in}  % "in" steht für Inch (also Zoll)
         % 1.5in sind 1.5 Zoll, dies entspricht 1800 Pixel (bei 1200 dpi).

\def \spSzenentrennerBildDatei {/home/kaulquake/Fischtopf/Geschichten/WennEsNichtPassiert/samtuhr.png}
%ToDo

\def \spTriggerHinweiseTitel {Inhaltshinweise / Content Notes}

\def \spTriggerWarnungenWebLink {https://www.karlabyrinth.org}  % Link eintragen, oder Inhalt löschen

\def \spTriggerWarnungenText {%
\keinEinzug{\Gross Content Notes}

\ZweiLeerzeilen

\input{../../Buch/tex/ContentNotes.tex}

% Trage ab hier bitte die Triggerwarnungen ein.
% Lasse zwischen den einzelnen Begriffen bitte jeweils eine Zeile frei:


}

%
%
%  Tipp: Anregungen zum eigenen Design einer Szenentrenner-Grafik findest Du
%        nach Eingabe des folgenden Suchbegriffs in der Web-Suchmaschine
%        Deiner Wahl:
%        
%                         divider ornament
%
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\def \spDieSeitenbreite {148}  % Gib in diesen drei Feldern den Wert in Millimetern an!
\def \spDieSeitenhoehe  {210}

\def \spDieBundstegbreite {12} % 12 mm sind ideal für 200 bis 400 Seiten,
                               % für mehr Seiten nimm besser 15,
                               % bei weniger als 200 Seiten wären auch 10 möglich.


\def \spBuchblockHatBeschnittrand {x}  % Beschnittrand sollte _immer_ eingetragen werden.

\def \spBeschnittLinks  {3}  % Bitte nachschauen bei deinem Druckdienstleister!
\def \spBeschnittRechts {3}  %
\def \spBeschnittOben   {3}  % Gib in diesen Feldern den Wert in Millimetern an!
\def \spBeschnittUnten  {3}  % 



\def \spDieSchriftgroesse {10.85pt}  % 10 2/3 Punkt: perfekt für 135mm Breite
         % Auf 148 mm breiten Seiten wirkt viel schöner: 11pt
         % 
         % Besonders großzügig wäre bei 148 mm Breite: 11.5pt
         % 
         % Viel ZU groß wäre 12pt (dies wäre nur für A4-ähnliche Formate geeignet).

\def \spBeitextZeilenDarueber {-2.0}  % Anzahl der Leerzeilen, die über einen Beitext gesetzt werden.
\def \spBeitextZeilenDarunter {1.0}  % Anzahl der Leerzeilen, die unter einen Beitext gesetzt werden.
       
\def \spDerZeilenabstand {1.131}    % 1.15 ist ideal für 215mm Seitenhöhe

\def \spInhaltsverzeichnisZuBeginn {x}  % mit   x   wird vor den eigentlichen Text ein Inhaltsverzeichnis gesetzt

\def \spInhaltsverzeichnisAmEnde {}  % mit   x   wird nach dem eigentlichen Text ein Inhaltsverzeichnis gesetzt

\def \spKapitelBeginntMitInitial {}

\def \spSzeneBeginntMitLombarde {}  % Ganz wichtig bei Leerzeile-Szenentrennern zum Vermeiden

\def \spFigurenlisteZuBeginn {}  % Liste wird vor den Haupttext gesetzt.

\def \spOrtslisteZuBeginn {}  % Liste wird vor den Haupttext gesetzt.

\def \spFeinkorrekturModus {}

\def \spEinzelneKapitelnummer {}  % bei Geschichten-Sammlungen wird jede Geschichte als ein Kapitel gezählt
